MasterThesis/SCORE/Proofs/Invertible.lean
@@ -9,14 +9,14 @@ lemma invertible_SKIP {s t : State} : (eval SKIP s) = t ∧ t ≠ ⊥ ↔ (eval 
     intro
     have ⟨_, _⟩ := ‹eval SKIP s = t ∧ t ≠ ⊥›
     match s with
-    | prog σ =>
+    | some σ =>
       constructor
       case left  =>
-        rw [eval] at ‹eval SKIP (prog σ) = t›
-        rw [inv, ←‹prog σ = t›, eval]
+        rw [eval] at ‹eval SKIP (some σ) = t›
+        rw [inv, ←‹some σ = t›, eval]
       case right =>
         by_contra
-        simp only [‹prog σ = ⊥›, eval] at ‹eval SKIP (prog σ) = t›
+        simp only [‹some σ = ⊥›, eval] at ‹eval SKIP (some σ) = t›
         symm at ‹⊥ = t›
         contradiction
     | ⊥      =>
@@ -27,14 +27,14 @@ lemma invertible_SKIP {s t : State} : (eval SKIP s) = t ∧ t ≠ ⊥ ↔ (eval 
     intro
     have ⟨_, _⟩ := ‹eval SKIP⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     match t with
-      | prog σ =>
+      | some σ =>
         constructor
         case left  =>
-          rw [inv, eval] at ‹eval SKIP⁻¹ (prog σ) = s›
-          rw [←‹prog σ = s›, eval]
+          rw [inv, eval] at ‹eval SKIP⁻¹ (some σ) = s›
+          rw [←‹some σ = s›, eval]
         case right =>
           by_contra
-          simp only [‹prog σ = ⊥›, eval] at ‹eval SKIP (prog σ) = s›
+          simp only [‹some σ = ⊥›, eval] at ‹eval SKIP (some σ) = s›
           symm at ‹⊥ = s›
           contradiction
       | ⊥      =>
@@ -49,15 +49,15 @@ lemma invertible_CON {s t : State} {x : Ident} : (eval (CON x) s) = t ∧ t ≠ 
     have ⟨_, _⟩ := ‹eval (CON x) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     clear ‹eval (CON x) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     match s with
-    | prog σ =>
+    | some σ =>
       constructor
       case left  =>
-        rw [eval] at ‹eval (CON x) (prog σ) = t›
-        rw [←‹prog ([x ↦ 0 :: σ x] σ) = t›, inv, eval]
+        rw [eval] at ‹eval (CON x) (some σ) = t›
+        rw [←‹some ([x ↦ 0 :: σ x] σ) = t›, inv, eval]
         simp
       case right =>
         by_contra
-        simp only [‹prog σ = ⊥›, eval] at ‹eval (CON x) (prog σ) = t›
+        simp only [‹some σ = ⊥›, eval] at ‹eval (CON x) (some σ) = t›
         symm at ‹⊥ = t›
         contradiction
     | ⊥      =>
@@ -69,20 +69,20 @@ lemma invertible_CON {s t : State} {x : Ident} : (eval (CON x) s) = t ∧ t ≠ 
     have ⟨lh, _⟩ := ‹eval (CON x)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     clear ‹eval (CON x)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     match t with
-    | prog σ =>
+    | some σ =>
       constructor
       case left  =>
-        rw [inv, eval] at ‹eval (CON x)⁻¹ (prog σ) = s›
+        rw [inv, eval] at ‹eval (CON x)⁻¹ (some σ) = s›
         split at lh
         case h_1 =>
-          rw [←‹prog ([x ↦ (σ x).tail] σ) = s›, eval]
+          rw [←‹some ([x ↦ (σ x).tail] σ) = s›, eval]
           simp [update_unchanged_cons ‹(σ x).head? = some 0›]
         case h_2 =>
           symm at ‹⊥ = s›
           contradiction
       case right =>
         by_contra
-        simp only [‹prog σ = ⊥›, eval] at ‹eval (CON x)⁻¹ (prog σ) = s›
+        simp only [‹some σ = ⊥›, eval] at ‹eval (CON x)⁻¹ (some σ) = s›
         symm at ‹⊥ = s›
         contradiction
     | ⊥      =>
@@ -102,20 +102,20 @@ lemma invertible_DEC {s t : State} {x : Ident} : (eval (DEC x) s) = t ∧ t ≠ 
     have ⟨lh, _⟩ := ‹eval (DEC x) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     clear ‹eval (DEC x) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     match s with
-    | prog σ =>
+    | some σ =>
       constructor
       case left =>
-        rw [eval] at ‹eval (DEC x) (prog σ) = t›
+        rw [eval] at ‹eval (DEC x) (some σ) = t›
         split at lh
         case h_1 v _ =>
-          rw [inv, ←‹prog ([x ↦ (v - 1) :: (σ x).tail] σ) = t›, eval]
+          rw [inv, ←‹some ([x ↦ (v - 1) :: (σ x).tail] σ) = t›, eval]
           simp [update_unchanged_cons ‹(σ x).head? = some v›]
         case h_2 =>
           symm at ‹⊥ = t›
           contradiction
       case right =>
         by_contra
-        simp only [‹prog σ = ⊥›, eval] at ‹eval (DEC x) (prog σ) = t›
+        simp only [‹some σ = ⊥›, eval] at ‹eval (DEC x) (some σ) = t›
         symm at ‹⊥ = t›
         contradiction
     | ⊥      =>
@@ -127,20 +127,20 @@ lemma invertible_DEC {s t : State} {x : Ident} : (eval (DEC x) s) = t ∧ t ≠ 
     have ⟨lh, _⟩ := ‹eval (DEC x)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     clear ‹eval (DEC x)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     match t with
-    | prog σ =>
+    | some σ =>
       constructor
       case left =>
-        rw [inv, eval] at ‹eval (DEC x)⁻¹ (prog σ) = s›
+        rw [inv, eval] at ‹eval (DEC x)⁻¹ (some σ) = s›
         split at lh
         case h_1 v _ =>
-          rw [←‹prog ([x ↦ ((v + 1) :: (σ x).tail)]σ) = s›, eval]
+          rw [←‹some ([x ↦ ((v + 1) :: (σ x).tail)]σ) = s›, eval]
           simp [update_unchanged_cons ‹(σ x).head? = some v›]
         case h_2 =>
           symm at ‹⊥ = s›
           contradiction
       case right =>
         by_contra
-        simp only [‹prog σ = ⊥›, inv, eval] at ‹eval (DEC x)⁻¹ (prog σ) = s›
+        simp only [‹some σ = ⊥›, inv, eval] at ‹eval (DEC x)⁻¹ (some σ) = s›
         symm at ‹⊥ = s›
         contradiction
     | ⊥ =>
@@ -161,12 +161,12 @@ lemma invertible_SEQ {s t : State} {P Q : Com} (ih₁ : ∀ {s t : State}, eval 
     have ⟨_, _⟩ := ‹eval (P ;; Q) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     clear ‹eval (P ;; Q) s = t ∧ t ≠ ⊥›
     match s, t with
-    | prog σ, prog τ =>
+    | some σ, some τ =>
       rw [inv, eval]
-      rw [eval] at ‹eval (P ;; Q) (prog σ) = prog τ›
-      have ⟨_, _⟩ := ih₂.mp ⟨‹eval Q (eval P (prog σ)) = prog τ›, ‹prog τ ≠ ⊥›⟩
-      have : eval Q⁻¹ (prog τ) ≠ ⊥ := Eq.trans_ne ‹eval Q⁻¹ (prog τ) = eval P (prog σ)› ‹eval P (prog σ) ≠ ⊥›
-      exact ih₁.mp ⟨‹eval Q⁻¹ (prog τ) = eval P (prog σ)›.symm, ‹eval Q⁻¹ (prog τ) ≠ ⊥›⟩
+      rw [eval] at ‹eval (P ;; Q) (some σ) = some τ›
+      have ⟨_, _⟩ := ih₂.mp ⟨‹eval Q (eval P (some σ)) = some τ›, ‹some τ ≠ ⊥›⟩
+      have : eval Q⁻¹ (some τ) ≠ ⊥ := Eq.trans_ne ‹eval Q⁻¹ (some τ) = eval P (some σ)› ‹eval P (some σ) ≠ ⊥›
+      exact ih₁.mp ⟨‹eval Q⁻¹ (some τ) = eval P (some σ)›.symm, ‹eval Q⁻¹ (some τ) ≠ ⊥›⟩
     | ⊥     , t      =>
       rw [eval] at ‹eval (P ;; Q) ⊥ = t›
       symm at ‹⊥ = t›
@@ -178,12 +178,12 @@ lemma invertible_SEQ {s t : State} {P Q : Com} (ih₁ : ∀ {s t : State}, eval 
     have ⟨_, _⟩ := ‹eval (P ;; Q)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     clear ‹eval (P ;; Q)⁻¹ t = s ∧ s ≠ ⊥›
     match t, s with
-    | prog τ, prog σ =>
+    | some τ, some σ =>
       rw [eval]
-      rw [inv, eval] at ‹eval (P ;; Q)⁻¹ (prog τ) = prog σ›
-      have ⟨_, _⟩ := ih₁.mpr ⟨‹eval P⁻¹ (eval Q⁻¹ (prog τ)) = prog σ›, ‹prog σ ≠ ⊥›⟩
-      have : eval P (prog σ) ≠ ⊥ := Eq.trans_ne ‹eval P (prog σ) = eval Q⁻¹ (prog τ)› ‹eval Q⁻¹ (prog τ) ≠ ⊥›
-      exact ih₂.mpr ⟨‹eval P (prog σ) = eval Q⁻¹ (prog τ)›.symm, ‹eval P (prog σ) ≠ ⊥›⟩
+      rw [inv, eval] at ‹eval (P ;; Q)⁻¹ (some τ) = some σ›
+      have ⟨_, _⟩ := ih₁.mpr ⟨‹eval P⁻¹ (eval Q⁻¹ (some τ)) = some σ›, ‹some σ ≠ ⊥›⟩
+      have : eval P (some σ) ≠ ⊥ := Eq.trans_ne ‹eval P (some σ) = eval Q⁻¹ (some τ)› ‹eval Q⁻¹ (some τ) ≠ ⊥›
+      exact ih₂.mpr ⟨‹eval P (some σ) = eval Q⁻¹ (some τ)›.symm, ‹eval P (some σ) ≠ ⊥›⟩
     | t     , ⊥      =>
       contradiction
     | ⊥     , s      =>
@@ -204,24 +204,25 @@ theorem invertible {s t : State} {P : Com} : (eval P s) = t ∧ t ≠ ⊥ ↔ (e
 /- Definizione di invertible data per il linguaggio SCORE privo di stati di errore.
   La condizione è dimostrabile per mezzo di invertible nel caso in cui non si verifichino errori,
   nel caso di situazioni di errore però non risulta essere adatta. I sorry da dimostrare sono "banali".
--/
+  
 theorem invertible' {s : State} {P : Com} : (eval (P ;; P⁻¹) s) = s := by
   have : (eval (P ;; P⁻¹) s) = eval P⁻¹ (eval P s) := by
     { sorry }; rw [this]
-  have := prog_or_bot (eval P s)
-  cases ‹(∃ σ, eval P s = prog σ) ∨ eval P s = ⊥›
+  have := some_or_bot (eval P s)
+  cases ‹(∃ σ, eval P s = some σ) ∨ eval P s = ⊥›
   case inl =>
-    have ⟨σ, _⟩ := ‹∃ σ, eval P s = prog σ›
-    have : prog σ ≠ ⊥ := by sorry
-    have := (invertible.mp ⟨‹eval P s = prog σ›, ‹prog σ ≠ ⊥›⟩).left
-    rw [←‹eval P s = prog σ›] at ‹eval P⁻¹ (prog σ) = s›
+    have ⟨σ, _⟩ := ‹∃ σ, eval P s = some σ›
+    have : some σ ≠ ⊥ := by sorry
+    have := (invertible.mp ⟨‹eval P s = some σ›, ‹some σ ≠ ⊥›⟩).left
+    rw [←‹eval P s = some σ›] at ‹eval P⁻¹ (some σ) = s›
     assumption
   case inr =>
     match s with
-    | prog σ =>
-      rw [‹eval P (prog σ) = ⊥›, eval]
-      sorry -- Impossibile che ⊥ = prog σ
+    | some σ =>
+      rw [‹eval P (some σ) = ⊥›, eval]
+      sorry -- Impossibile che ⊥ = some σ
     | ⊥      =>
       rw [eval]
       have : eval P⁻¹ ⊥ = ⊥ := by
         { sorry }; rw [this]
+-/
